0515 黃偉民易經講堂 只有大灣區人沒有香港人 一小時生活圈 佛𧩙淺談脫離苦海方法 人在困境如何找出路

20180515 黃偉民易經講堂

只有大灣區人沒有香港人
一小時生活圈
佛𧩙淺談脫離苦海方法
人在困境如何找出路
泰伯篇第八

Wong Wai Man

教育局剛引用一位大陸學者的文章，說香港的母語不是廣東話；

另一位掛著港大教育學院副教授職銜的大陸學者，說香港學生功課繁重，全因繁(正)體字；

跟著一位港共說：以後沒有香港人了，只有大灣區人；

梁振英撰文說，這說法有什麼問題？反對的人都是搞港獨！

北京對香港失去耐性，鑑貌辨色的聰明人，都迫不及待投主人所好，要盡快消滅香港。

馬時亨勸香港年輕人，搬上大灣區，坐高鐵落香港上班。

樓價不能跌，有政治需要。

正常人買不起香港樓，只能搬上大灣區。沒有香港人，只有大灣區人，是整體計劃。

學校教普通話，寫簡體字，見五星旗要肅立，聽義勇軍進行曲要激動下淚，是改造香港下一代的希望工程。

一小時的生活圈，將香港融入大灣區。所以，以後再沒有所謂香港人了。

凡香港人都覺得很苦，問題不是距離，一個羅湖關口，分隔了天堂和地獄。四九年以來，都是香港人救濟這個關口北面的親友。

一旦告訴你，再沒有這個天堂地獄的分界線了。

沒有廣東話，沒有正體字，沒有國際都市的價值觀，因為你我都置身國內城市之中，用大陸人的方式生活。

這就是周易第四十七卦，澤水困卦。

困卦，是隨著幾個卦的卦序而來的。

第四十四卦，是天風姤卦。姤，是不期而遇，那是時代的機遇。

跟著是澤地萃卦，菁英薈萃，英雄雲集。

然後，是地風升卦，高度成長。

雜卦傳說：
萃聚而升不來。

在上升的周期，人是不會回頭，打好基礎，固本培元的，否則，將升卦初爻的陰爻，轉陰為陽，便成地天泰卦的通達了。

升卦之後，便是第四十七卦的澤水困卦了。

澤無水，困。

困的處境，是升出來的。

困字的結構，是木在四堵牆內。

木代表生機，樹木的特性，本來是伸展枝葉，但入了困境，活力完全被扼殺。

困的上一個卦，是升卦。大象傳說：積小以高大。是幼苗長成大樹的象。

但到了困，大樹已經無法從外界土壤攝取養份。所以，困，並非本領差，只是周遭環境發生變化。

在「升」的時候，不懂節制，像香港過去也有電子半導體業、製衣業等，但發覺地產、金融服務才搵快錢，全民炒樓，不務正業，才造成困的處境。

彖傳說：困，剛掩也。

象徵陽剛的東西，被陰柔困住，發揮不了作用，所以需要突破重圍。

剛是理智，柔是欲望，欲望蒙蔽我們的理智。

交相困，不單是剛被柔掩蓋，反過來看，柔也被剛掩蓋。剛柔都被困，形成糾纏不清的困局。

但困，不是終結。

一個人，一個地方，一個城市，一個國家，都總會遇困。

危機通常會造成對現狀的衝擊，但不一定會造成悲劇。

上天要造就你，才先要困住你，遇困，才會激發創新，找出路的力量。

雜卦傳說：
井通而困相遇也。

序卦傳說：
升而不已必困，故受之以困。

困乎上者必反下，故受之以井。

井道不可不革，故受之以革。

困卦之後，就是水風井卦，然後是澤火革卦，跟住是火風鼎卦。

上面受困了，就要思考深藏的資源。

困乎上者必反下，上面的名、利、人際關係都失了，行不通了，回過頭來，從相反方向下手，故受之以井，開發新資源。

所以，困是因，革是果，通關之神是井。

一旦開井成功，化煞為用，便是革故鼎新，開創新一頁，創造了新時代了。

困，是革的先兆：革是創造大時代的機緣。機緣，是困的處境而激發的。

這便是周易：困、井、革、鼎四卦卦序的含義。

艱難時候，我們重溫祖先遺留下來的積極文化。

2018年5月15日星期二下午5:00

Category
People & Blogs
License
Standard YouTube License